★返工=?? 金巴司機直踩13小時 幾乎沒有時間食飯和上廁所，「扒兩口就要開車」

《香港01》接觸到其中一位駕駛港澳線的金巴司機，他表示昨日工作近13小時，駕駛金巴穿梭大橋12程，即來回大橋六次，「公司要求我們行十轉，但昨日行了12轉，超出人體極限，好多司機已經開到渾渾噩噩、好容易瞌眼瞓。」

他指港珠澳大橋風大，開車更加不穩定，加上一條直路，巴士設有限速，令司機很容易瞌眼瞓。昨日金巴大排長龍，他說很多司機幾乎沒有時間食飯和上廁所，「扒兩口就要開車」。

目前港珠澳大橋港澳線，有約四五十名司機，每日輪三更，每更12個小時，加上到港珠澳大橋香港口岸上下班需要三小時，每日工作時間近16小時，公司更預告大橋開通首半個月不能放假，「你覺得危不危險？」

司機由冠忠巴士集團旗下的公司抽調，他亦是其中之一。他形容抽調至駕駛金巴後，收入大減，「金巴每走一程，只有60元，加上底薪，月入約2.3萬元，比駕駛跨境長途巴士2.8至3.2萬元低很多。」

罷工啦屌

Lm睇成車鏟落海

咁咪好囉 支持撞橋

冠忠不嬲西架啦
2.3萬不如楂九巴城巴好過.

港澳線都跨境，點解比跨境長途巴士少成萬蚊

冠忠唔正常

因為入大陸境要A牌. 大陸A 牌而家好難考.

大橋開通首半個月不能放假
首一個月肯定出事

無人駕駛會出現的

塔船好似仲安全

等睇馬場事件

夾硬黎實出事，班廢老記住用半價坐多幾轉

cls

起都死左咁多人, 好多厲鬼

每日輪三更，每更12個小時，上下班需要三小時，每日工作時間近16小時 大約2.3萬
肯返呢份工既都痴撚線

呢個人工唔需要揸你啦

馬埸車禍有機會翻版, 賭仔輸左錢坐平車返香港, 心情又差等車等得耐又燥

司機唔夠訓無假放, 一陣俾客屌兩屌隨時同你吵落海一鍋熟

我都係搭船好了

橋中間係大陸境
剩係來往港澳都要3地車牌

講咁多聽日咪又係準時返工

其實一程要行幾耐？青嶼幹線由青馬橋入機場只需15分鐘，睇地圖由香港人工島至珠海人工島大約只係青嶼幹線2倍，應該30-45分鐘走完一程。其實真係要直踩13個鐘？

點解支那關卡唔係設係橋尾盡頭嗰邊？

其實條橋咁長一直向前行，最好用自動駕駛，Tesla 估計可以自己行到澳門。